53萬人聯署促炒世衞總幹事

53萬人聯署促炒世衞總幹事

武漢肺炎疫情全球確診宗數已逾46萬，世界衞生組織（WHO）總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）被指抗疫不力，網民發起聯署要求他辭職，至今已獲逾53萬人支持。

在加拿大多倫多任髮型師的網民葉一森（Osuka Yip）發起聯署，頁面下以英、中、法、韓語等十多國語言寫出聲明，指摘譚德塞在1月23日不願宣佈在中國武漢爆發、無藥可治的新型冠狀病毒疫情為全球衞生緊急事件，確診病例及死亡人數在短時間暴增，「部份原因與譚德塞低估冠狀病毒有關」。

未能保持政治中立

聲明又說，譚德塞未經調查就全盤相信中國政府提供的死亡與病例數字，對他未能保持世衞政治中立感失望，不再適合擔任世衞秘書長，要求他立即辭職。聯署目標為100萬人，至今有超過53萬網民聯署，同類聯署中最多人支持的一個。

獲中國支持執掌世衞的譚德塞已非首次被指抗疫失責，2005年至2012年任祖國埃塞俄比亞衞生部長期間涉隱滿霍亂疫情，只稱之為「急性水瀉」。去年底外界初聞中國爆發不明疫情時，世衞在譚德塞領導下稱「沒確實證據顯示會人傳人」；即使台灣12月31日去信警告疫情會人傳人，世衞亦僅回應「收到了」；到1月27日終認錯，更正武漢肺炎在中國及全球擴散風險高，本月中將之定性為全球大流行疫症。

中央社/加拿大Thinkpol網站

呢啲聯署對佢地到底有冇壓力？

有,

乜都唔做就乜壓力都無

呢9個月以嚟你見過有幾多個聯署真係做到野

剩係炒咁小事，有冇得集體告到佢坐監